\assignementTitle{Цифровая подпись документа}{2}

\twoitems{Цифровая подпись -- это цифровой аналог рукописной подписи. У цифровой подписи должны
быть два свойства, присущи подписи рукописной}
{Во-первых, только конкретный человек может сделать свою подпись и все могут проверить,
является ли подпись действительной;}
{Во-вторых, подпись, оставленная на документе, не может быть использована для того,
чтобы подписать другой документ.}

Криптография с публичным ключом на математике эллиптических кривых позволяет
реализовать цифровую подпись для доказательства владения данными.

В общем случае, говорят о двух функциях:

$sig = sign(K, message)$ - возвращает цифровую подпись для данного сообщения.

и

$isValid = verify(P, message, sign)$ - проверяет, что данное сообщение было подписано таким ключом,
которому соответствует данный публичный ключ.

Видно, что для создания подписи нужен приватный ключ, а для проверки подписи достаточно лишь
публичного ключа.

\twoitems{Следовательно}{подделка цифровой подписи для конкретного сообщения невозможна,
поскольку использование публичного ключ, соответствующего данному приватному ключу, 
продемонстрирует несоответствие подписи}{подмена сообщения невозможно, поскольку текущая
цифровая подпись не будет соответствовать новому сообщению}

В криптографии эллиптических кривых функция получения цифровой подписи возвращает два
числа: $r, s$. В блокчейн Ethereum к цифровой подписи также добавляется еще одно число $v$. Оно 
позволяет упаковать цифровую подпись в структуру размером 65 байт, а также несет информацию о
том, на каких узлах сети Ethereum данная цифровая подпись может проверяться.

Обратите внимание, что в функциях генерации и проверки цифровой подписи
используется не само сообщение, а его хэш. В блокчейн Ethereum для получения хэша используется алгоритм \textit{keccak}.

Напишите программу, которая для приватного адреса и заданного сообщения генерировала бы
цифровую подпись. Для получения хэша сообщения используйте алгоритм \textit{keccak}.

\inputfmtSection

В качестве входных данных будут переданы две строки.
Первая строка содержит последовательность символов – приватный ключ, записанный в
шестнадцатеричном формате.
Вторая строка содержит набор символов длиной не больше 255.

\outputfmtSection

Три строки. В первой $v$-компонента цифровой подписи, записанная в шестнадцатеричном формате (два символа).
Во второй и третьей строках $r$- и $s$-компоненты, записанные в шестнадцатеричном формате.

\exampleSection

\sampleTitle{1}
\begin{myverbbox}{\vinput}
f56226b5d46a4c3307ab0283932095716ca5f1ba8d88b19f8ccf4227c09a1d9e
Ethereum uses public key cryptography for authentication.
\end{myverbbox}
\begin{myverbbox}{\voutput}
1b
eec36bb56f15d2954d573ffad9e7a9e751479310971ed641787986f8aed7b5b8
40505b53f3f976f114cf585139dbf67be79538eb006f6bb7d2ca4bf10cd4b6f2
\end{myverbbox}
\inputoutputTable

\sampleTitle{2}
\begin{myverbbox}{\vinput}
e1b791559d56f9a081fb45c8b1a1bdc36c10c0673e00d95497c13ec48b9a5ab8
Digital signatures employ asymmetric cryptography.
\end{myverbbox}
\begin{myverbbox}{\voutput}
1b
6cb8c7d270d8d254cd864e185a54ae90cb84669d012fcf9b4e39bfe245e40acc
67d7630b02c5a672eb5b071b296429ae8a7835b3e9fe022a82974493a6e891db
\end{myverbbox}
\inputoutputTable

\includeSolutionIfExistsByPath{2nd_tour_progr/02_cryptography/11_sign_document/solution}
